 observado o disposto no parágrafo nono parágrafo oitavo é vedado a partir da promulgação da constituição o provimento de vagas de ministros do tribunal federal de recursos parágrafo nono quando não houver juiz federal que conte o tempo mínimo previsto no artigo cento e sete inciso dois da constituição a promoção poderá contemplar juiz com menos de cinco anos no exercício do cargo  